［2018DSE]中文科討論區(3)

繼續

教授主禮洗唔洗寫

植物個題答案你地係咩

係咪全程都係劉老師

我答NG

NG?
原本F

錯誤

F

我寫咗 我覺得寫咗冇死

日期要寫邊日 聽唔到唔屌 我寫咗佢俾個日

公開信=公函=唔使祝語？

佢話冬眠
Btw下一題係T?

我熱心發問寫校外
投入參與寫校內
on99

公開信
語氣：莊重得體，親切誠懇

兩個態度（說明重要性)
+例子(活動)

聆聽要求

熱心發問-校內
投入參與-校外
要揀最多人參與既活動

文化活動-原因
聆聽建議：

增進知識
引起興趣
其他方面(廣度/深度)

臨尾要提同學，不論參與任何活動都要投入參與

日期2月內

原本有 之後刪咗

我都聽唔到 屌

見解論證到底要寫活動名定活動形式
我就咁寫探訪博物館同探訪漁民
但其他人話寫明活動名
但題目明明寫活動形式

好似話二月

係NG 佢冇提及過中意植物學
淨係話暑假要研究動物學

植物個題本來F 諗諗下 NG
睇真啲佢話喜歡 所以變返F
如果佢喜歡植物應該 暑假睇植物
但佢話動物 所以我話錯
有錯勿屌 純討論

講個下好快

寧樂行話靜宜個條係咩？
係：將休息時間分開當平衡咗生活
定係：聽唔入人地意見
定係：表面想改壞習慣但冇實際行動

唔係演講辭先要咩

2月內

職訓局歡迎你

第一個揀咗

我都係咁諗 所以冇寫祝頌

下一條係咩？

聽唔到見解論證第二個point呀屌

將休息時間分開當平衡咗生活

易左好多 當年第2012 2013 難到仆街

簡一個咋嘛

我寫上

不過有人話要寫祝頌語
祝
學業進步
我都冇寫

係咪唔洗寫謹啟 錯左呢個

謹啟

幾時講㗎
完全冇印象

屌，見解做左一半only

上

呀行唔知呀宜暑假會做咩

就咁普通寫咗話：我謹代表「走出教室學習日」工作小組向向位同學..........

今日呢份易到

大家有冇加紙 今年俾多咗一頁？

錄音就完嗰陣
佢話份野要三月出版所以要二月內完成

+1 我重有2個fd都聽唔到

大家平輩唔洗謹啟

聆聽感謝比往年難咗少少
乙部就易

漁村文化/博物館揀一個
再從 增進知識/引起興趣/其他方面講點解揀(兩個方面就夠)

平均分配 安唔知咩 安心生活
呢一題係點樣

我個心已經唔知去咗邊

我寫極少

個男平均
老師同靜宜安心
我係咁

答咗女仔安心生活
老師中間
男仔平均分配

呢到亂嚟因為聽唔到其中一個

我係
平均分配係男
安心生活係女
中間係老師

我寫引發

好笑到

劉老師唔係 安XXX？

我寫
平均分配：劉老師
安唔知咩：靜宜
安心生活：寧樂行

因為靜宜好強調「安唔知咩」係好合理
之後劉老師都支持佢呢個論點

而寧樂行同靜宜係相反所以我揀咗寧樂行係安心生活

same

佢話正常
叫你聽人聲

日期1分姐 大家唔使咁驚

Same

我知㨂一個
但係寫活動名(漁民生活我體驗)
定係寫形式(探訪漁民)

老師討論時語氣係咩？

+1 +我個frd

我女仔老師中間 男仔平均分配

Btw
今日我真係去咗通街求人賣耳機比我，但無人制
好彩考之前扮野死都話沙聲，個監考又唔check係咪3圈，特別室真係易發揮好多，英文listening再用呢招先

不嬲都係咁
講左架啦
有人行過更嚴重

不偏不倚？

不偏不倚

係咪離題？

見解果度聽到好似話解釋邊個更好
係我聽錯定咩 有更字洗唔洗係咁而比較下另外果個

寫左謹啟 敬祝尊安
係咪扣格式2分only?

我都係呢個 因為老師同女仔should be same?

唔會既 呢part都係抄資料多姐 佢重要性擺最尾 應該唔會錯得好緊要

二揀一 再跟佢俾既角度講 好似冇聽到話要比較

個老師錄音中段支持女仔
臨尾又再解釋返個女仔訓太多唔合適
我都跟住佢講又擦又填

要多謝劉老師同叫大家投入d

我係咁覺 個老師仲話贊同個女仔

我熱心發問柒到寫戶外活動 下年見

老師

我係彈下另外個個有咩唔好 相反呢個點好
我係咁寫

功課

我剩係呼籲踴躍參與

要好多好處>對你有益處>所以好重要
咁得唔得

洗唔洗上港台聽多次
有分岐

我覺得ok
但考官..

功課咗

功課，呢條常見fake

一半一半
究竟係老師定功課

佢似講緊假期同老師分別搞到有好多功課

功課
老師
我寫功課

我都係扣目標寫

我都係

呢個要好夠時間先會寫
見解論證
二揀一
兩角度
再講少少點解唔揀另一個
而我揀呢個好相符活動目標

不過我諗冇乜加紙既寫到咁多
要超夠時間先寫囉

大部分人都係拓展寫好多
頭重尾輕
所以唔好比加紙撚嚇到

我不亢不卑

我揀咗無從判斷
我理解係 佢個動物學係想講自己要係暑假訓教 唔係真係有心研究嗰種

其實冇乜野好拗
上港台聽多次

一開始講老師 之後話實質係老師啲功課喎

佢話唔捨得同老師暫別

一樣
嗰個係安其分配

誘發興趣🙃

最尾果條分唔倒不偏不倚定不予置評，正係知處理人地衝突一定唔關不卑不亢事同埋唔耐煩一定唔係

不過有多謝劉老師

佢話最憎老師比功課 唔係咩

唔係囉 我記得

唔知應該揀乜
但用logic諗覺得唔會記掛住功課咁on9
就揀左老師

佢話最牽掛喎
會唔會老師功課都牽掛
但因為佢發夢都夢到功課等等原因
所以最牽掛會係功課

有聽實知啦呢個

我都係咁 到底功課定老師

7:10

DCBDBAA 全部F

功課係老師俾既禮物

今年錄音勁多伏位 唔似上年咁直出答案

我揀功課

我覺得老師

代都有一刻諗緊係誘發定引發

咁都有得投票

我揀左功課
但我覺得係老師

係咪牽掛呢個字大家有唔同理解

佢係在意功課，但牽掛老師？

個重點係功課呀

我直頭覺得係串緊老師

我on9到兩個掉轉態度寫

自己聽翻

唔夠時間寫下款

咁應係咩

所以最後要加 謝謝大家?

靜宜係咪覺得老師嘅暑假有意義

一分

用前稱式都得啦

串緊佢wo

我揀左錯誤 好似反語

我知串
咁應該係錯？

其實好似好難計 有條友黎過學校講座講

個語氣係串個老師

19中文

係 我feel到嘲暗諷
但諗唔到係反語

咁我真係恭喜你啊

填左F 屌
聆聽嗰part rip

唔係 佢特別落重音講擺明寸緊個老師

你唔你岩咩

日期錯左
之後聆聽又錯兩三條
雖然都係有信心三十以上 但拎5真係好危

F啦 今年唔出語氣題直頭要你估意思

唔好講啦 溫LS啦

係*

你應該咁諗
過埋今日就唔洗再理乜Q野垃圾中文

我下年仲要理 真係19 中文

最後唔係要感謝埋劉老師咩 定係我錯咗

要

係

點解

夠啦

整合拓展嗰度
個活動話團隊合作
跟住話團體合作對日後社會工作有益
有冇離題?

綜合離題同濕鳩SBA有2都偷笑
其他睇運氣

唔好咁快睇死自己

問題係我前面整合好多 成三版

加左兩頁紙
時間控制真係好重要
仲要好彩係自己學校考

我都係
但全錯 失衡組織分好似都會扣

喂呢d野你唔係應該問老師咩
上黎問應該冇人知

呢條好伏 本身寫正確，但聽啲語氣就知係錯誤

日期係寫左邊定右邊

有冇咁痴線

公就左
私就右

巴打幾分鐘做見解

翻自己主場考記得唔好同識既老師say hi

低調d

屌 聆聽嗰part衰撚左
希望寫嗰part救番份卷三

多謝 不過都打定輸數

我配對啱 活動啱 應該冇事

自己on99太緊張check卷冇寫到日期....

想問下簡漁村係要點樣寫引發興趣

全部15 mins 一個pt
我諗應該有2400字

有

中文通識都係自己學校

對住活動揀黎寫

係 但表達組織頭重腳輕好似會扣?

整合個2分
係咪態度既內容

係咪可以用其他角度

增進知識 引發興趣 唔係咩？

應該係

我寫咗是
我知道佢係諷刺緊個老師但係最後都寫咗是

係 不過好似可以自己用其他角度

可以用其他角度不過一定要有深度同埋廣度出發

巴打我都係
但我覺得EAA當反語咁出

有啊
話咩派功課改卷

都唔係，劉sir：都可以用其他角度，例如深度同廣度，但要記住只係兩個角度好喇！

自己揀左個人成長
引發興趣有d廢

變相冇晒時間享樂

寫咗體驗同平時唔同的生活，有挑戰性，吸引大家興趣

點解係不偏不倚 最後個劉老師話支持個女仔喎

16年個2好似係略說宗旨如何配合活動
但嗰年冇嘢抄

老師最後唔係話 對於均字佢都係覺得係平均分配咩

佢未宣佈剩返15分鐘已經加

要自己諗
我個陣係鳩寫

我都係咁寫 見到人地加紙 心諗有咁多野寫咩
利申 寫到第5頁中間

每樣都有兩個分論點，但我寫到第二樣先發現

佩服佩服

我識個朋友上年有加紙
最後2左

你聽清楚啲，劉老師只係支持佢呢一個安咩咩分，唔代表支持佢另外一點可以成日瞓覺休息
同埋佢之前都係有支持過樂行
所以係不偏不倚

都話加紙冇乜用
只係綜合

17:43？

寫得多+啱框架唔係坐底有3架咩

最後個題唔係不予置評咩
最後聽到佢話 呢個情況佢就好贊同阿邊個邊個
好似睇錯題目

有可能寫左離題野

唔知佢
2千幾字出黎2

公園個題係唔係自然

我係

same 差啲揀巧奪天工

17:25 佢題目係問均字點解 唔係問生活平衡

揀左巧奪天工

明明錄音佢講明講到自然個時係話最大 點知個個都話天工

態度重要性

Me2

係咩point

我都係咁寫
一模一樣
屌

我都係不予置評，應該錯 ，正係知一定唔係中間2個

不予置評好負面下 ？

增長知識+令同學有興趣

我都係唔入黎了
費鬼時煩

應該個個都係咁寫

條女好似問佢話佢點 個老師就唔理佢

求問
如果加紙綁咗喺答題簿後面 而唔係入面
使唔使寫report........

佢comment左好多次
點會不予置評

今年個拓展位好模糊

點會聽漏架
Btw用收音機好沙⋯⋯

唔係增進知識？

唔係綁喺後面架咩

穿住就應該冇事
應該

問多幾個人意見

就係唔知先問
我兩日都綁咗喺後面

叫左去特別室

其實唔使驚
之後都補話其他論點言之成理就可以

Btw上個post邊個話要寫3個見解

是旦啦 唔通你寫增加佢扣你分咩

佢後面有講支持個女仔喎

用緊corus收音機
一直都沙沙聲
諗住較大聲
點知整錯開關制
轉左去交通消息

今日收卷嗰陣我條繩甩左 收卷條友見我綁喺後面都冇出聲 仲叫我綁實啲

佢之後又戴頭盔

下 呢部好好用
成程收得好好
貴得有理

所以我第一題聽唔到

英文收音機定紅外線

所以最記掛既其實咪係啲功課囉

同埋字眼係記掛 唔係 掛念 所以唔局限人
加強答功課既信心

Lock 機呀ma

Dse專用收音機

我以為會閂機 可以重開
點知原來會去返手動調較模式
第一題skip左

我寫埋可以將香城漁村既歷史文化盛傳落去

我指你遲下考英文
考場係用紅外線定收音機

我上年中文2左
今年考返中文應該有U讀

你淨係報中文?

寫左5版半

其實點解有d人用收音機會收得差or 沙沙聲
個原理係咩 今日先第一次用
但睇好多人考都話有呢個問題

歷史文化得以流傳

可能我get錯 怕同老師暫別
係老師會唔捨得啲同學

太多野影響
地區啦
收音機/耳機質素

睇嚟你都未玩完

啱啱滿4板

今年個curve應該會高左喎

年年都有人話易過上年啦

有寫知識同興趣但冇寫廣度同深度

係咁架
唔知點解
十點鐘準時會收得好沙聲

頂寫咗息微

有人拉長天線掛
btw特別室真係好正

就係我拉到條天線長一長

sony機較去mono就收得好清

新卷自己咁作野得唔得架

我真係建議各位有冇事都特別室
考過4次聆聽過來人既經歷

唔洗
寫兩個就夠

知識同興趣係聆聽建議你用既角度
但佢亦話可以用其他既角度去講
不過大多數都唔敢搏
寫呢兩個算啦

拉長左條天線清到仆街加上我較到勁大聲

香城不嬲based on香港
16年自殺都係咁作

我嘅意思係會唔會佢係要求兩個pt都要由廣度同深度講

唔係區、地就可以
香城係冇旺角同灣仔
都有漁業、城孩

冇寫上下款會扣幾多分

格式1—2分姐應該

17年扣2分

係咪收皮

人聲會好撚清
但播歌就好撚沙

..

守法同價值觀有咩關係

幾好 價值觀依啲字maker仲鍾意

利申 冇寫

熱心發問個重要性係深發價值觀 ？

但係不偏不倚唔係指保持中立咩？保持中立仲點會支持個女仔or男仔

推得唔夠靚姐

中間寫埋刻己 避入誤途 會更好

考完甲部突然有好多人舉手 之後去哂特別室

借分享者既經歷反思正確價值觀 perfect 5**

仆街寫左港孩

肯定啱

我諗大家最緊要都係唔好聽錯野配錯野
冇聽錯冇配錯唔會差得去邊既

勇於發問》知度誤入歧途嘅後果、心情、經過+短道後來出獄後在社會結交、尋找工作嘅困難〉有警世作用、建立為人正直嘅價值觀 做個奉公守法嘅市民 有助建立良好前途》所以勇於發問好重要 可以從中吸收人生經驗...

姐係咁樣寫係錯?

4個目標好似唔洗點用到

冇寫建立良好前途之後嗰啲

用咗冇死啦 主禮條友都可以寫

其實大家真係唔使咁緊張
考評局唔同日校班垃圾剩係會對住marking改 一見你推論錯就唔俾分
事實上言之成理 岩方向 推論足夠就可以架啦

但係綜合唔係話有啲資料係fake你冇用㗎咩

考評局都係搵日校班垃圾改⋯

我後尾先見到 格硬加翻 好似唔加仲好

NG

Same 信欣師

結尾略略提下 應該唔洗用到

你識分邊啲係垃圾邊啲有料既
唔知你地啦
之前我個miss見你推論同個marking唔岩就直接交叉

開頭有提一提抄左幾個
搞到好撚長

教畜

我都係提過希望以上xxx達到個目標blabla

之後先記得開頭有講 之後用尖嘴格硬加

加紙洗唔洗痴 bar code ? 最尾同個老師講 佢話第一版痴咗就得？

只係話佢研究動物冬眠--即係訓覺
無話過佢唔鐘意植物學
所以係無從判斷

要掛 唔係俾咁多張你做乜

同意

佢話呢篇信嘅目的係向同學宣傳+講下呢個學習日嘅目標 所以我覺得目標應該係一開始講 同之後嘅整合拓展無關 不過整合拓展如果扣翻目標 一樣可以推到去態度如何重要 所以我覺得兩者都冇問題

無痴到咁點算？

得一頁要痴

最後老師個「哈哈哈」

寫report啦
有繩唔會唔見左

如果類似上年連繫萃華小學特點
扣語境姐

唔會咁白痴無scan上電腦掛

個老師又話唔緊要嘅 個陣太急得返最尾五分鐘唔記得左 ...
依家應該點做

有冇咁淆 好肯定唔關整合拓展事

寫到加2頁紙但係唔夠時間寫祝頌語

信你 我都好驚

我啲目標寫左落整合度

一開頭試機個陣 有條仔同條女講 考衰左唔緊要
我養你啊 我笑到收唔到

mk son

呢啲咪擾敵

好甜

有無聽到我為大家打氣

有人話呢個就係重要性

我loop撚左9個字greensleeves啊屌你

慘

用紅外線
請問冇人行過同有人行過都沙沙聲正唔正常
我以為正常 見都聽到人聲就冇理

考場無鐘真係好on9
仲要喺到考四日

沙足成粒鐘

係學校考試用過幾年紅外線
正常係會有少少沙 不過唔太影響

個老師一開始話封信要用黎宣傳
要同同學講乜野係走出教室活動日同佢既目標

帶錶啦

戴錶啦

見解寫兼論有冇分

無錶就問老豆借啦

我做唔切見解
寫左2400

放喺枱 最後無望過

你拓展寫咗幾多

4頁多啲？無數過

same 如果整合一定要扣目標唔會咁陰 冇乜可能出到咁

拓展寫重要性唔肯定點寫，寫埋如果欠缺呢種態度會點

乜都如果

有咩問題 你都係講點解呢種態度係不可或缺 係十分重要

咁你冇marking scheme 上面所有嘢基本上都係assume架啦

佢話要學動物學
冇提過鍾唔鍾意植物學

所以唔好討論喇 move forward

佢個動物學唔係想講自己要訓教咩
嗰題揀咗無從判斷

我係無從判斷 佢完全無提及過鍾唔鍾意動物學

聆聽冇話使唔使=寫咗唔會扣 但都唔會加分

正反論證 好

same
個個都以為佢真心

係呀，所以我都填ng

我都係填ng

冇寫目標

+1

聆聽錄音冇提過一定要寫目標

啱 係extra嘢嚟 拓展咋

好似話要同同學介紹活動內容同目標，應該點都要提一提

咁仆街啦
唔計兼論我每個point寫得百幾二百字

我估marking有寫 無分加掛

語境主要係睇頭中尾段，仲有行文用語，態度

same here 唔使太驚啦

監考scan完準考證我就即刻舉手吹話收得唔清 ，不過都好似得20個入黎

可以提但唔提亦冇問題

如果我整合重點寫目標呢

點寫？

好似偏離咗個整合重點

重要性唔係用個活動咩？
呢個準則係活動入面發揮咩作用

其實就咁睇睇下，嗰啲目標都似係一啲拓展既方向俾你諗點樣拓展，例如開拓新視野同深化價值觀，而個題目同資料一都完全冇提過目標兩個字，所以個目標應該剩係輔助性質幫你諗嘢，唔一定係重點
希望係咁

目標有提過就ok 應該係

Nono
係個態度對走出教室學習嘅重要性

啱呀ching，我既拓展方向如果喺啲活動度用到呢啲態度，就會有咩效果，而正正因為有呢啲效果，所以先凸顯到個態度既重要性

其實你唔放心 好似可以上網聽番今朝嘅電台

仆街了，用左d例子

應該係唔提無分加啫

釋囚我寫左勇於發問 囚犯 知道坐監辛苦 避免犯法 奉公守法 有助他們建立良好的價值觀
歷奇體驗就寫咗 投入參與活動 與他人合作能夠學懂團隊合作精神 知道合作重要能夠使他們有新的對人生的睇法 及後有反思會可以讓他們反思 可以幫助他們成長

走出教室學習，喺禮堂算唔算走出教室

用活動做例子就岩了
但我load左好耐先明少少條題目講咩

Link

我同你寫既嘢差唔多

咁樣ok嘛

要死我地兩個一齊死

唔係啱咩 用活動作例子解釋良好態度嘅重要性

咁學習態度呢？
絲打你咁寫好似淨講緊活動對同學既好處

其實我都係拓展咗嗰啲目標出黎，但就冇一字一句咁寫晒4個目標

利申 諗左好耐先load到佢想點寫

我意思係用嗰兩個活動既細節來拓展嗰兩個態度既細項有幾重要

例如野外定向 證明 團隊合作

啱呀咁寫

哇屌 嚇撚死

中段有寫幾句 話勇於發問 認識更多囚犯的事 可以令他們知道更深 更能令他們學到守法的重要

拆得咁仔細

我有冇3

問marker

反問論證

囚犯個point應該冇乜分了
我講我

請問listening 個題
劉老師可以輕鬆過暑假 係咩？
我聽到佢話應付學生功課
但又話去中國園林

咩係反問論證

佢去咪去一日 但係日日改簿

寫呢個態度喺個活動到發揮咩作用嚟印證重要性?得唔得?

我差唔多係咁

F?
佢要改野？同埋佢講到暑假好似好忙咁

我都係 跟住再講佢地有呢種態度會有咩好處

類似係咁
總之唔好偏重去寫目標 扣返去寫重要性 應該問題唔大

F...呢條算好直接,同埋語氣都有D沉重,唔似係輕鬆

你要講埋知道呢啲嘢會點

我想問，如果整合800字，寫錯左一個活動，見解得300字，係咪玩撚完，假設聆聽同其他語境格式都攞足

寫左我校同學可能對於漁村生活只有片面認知，但親身體驗就可以更加深入了解。不過我諗你講得通都唔會點離題

我見上面有人話全F
係咪咁？
我好似有1-2個NG左

聆聽拎足都係20%

學校老師話整合同見解既字數要相近，如果唔係側重左一邊，唔平衡

1 ng
2 f
1 t

請問t個題題目係咩？

表達組織起碼扣1分

個女仔覺得老師活動好有意義
不過我諗應該係F

唔平衡扣一分啦你當

Yes

改左F

反語嚟㗎......

佢個語氣都幾明顯

整合炒到咁 會唔會有3

想問我上款寫左敬啟者
之後第一段介紹自己係寧樂行
下面再寫此致全體學生
無寫祝頌語得唔得

手多多改撚左

後稱式唔使祝頌語

劉老師輕鬆暑假 F
靜宜覺得劉老師暑假有意義 F
咁仲有題係咩？

想問整合拓展 拓展嘅時候冇跟佢datafile個三個“態度”隔離個“內容”入面啲野做拓展方向 係咪唔比分

個內容佔2分喎應該
你有冇寫到先

唔係重點黎咩

冇寫曬

另一題F既係咩

抄中意思就得

但我有同學話 個段野唔係1+2+5 中嘅2分，而係提示你個5分嘅拓展方向要點拓展

Yes係5分嘅拓展

咁個兩分係咩黎？

佢問喜不喜歡定唔知乜
所以我答NG

抄嘢

配對

見無人討論
想知最尾個條MC你地答乜
好似好多人答A不偏不倚
但係我反而覺得係C不嫌其煩

唔會啦應該

3綜合要幾多分？ /50

+1 但LISTENING佔唔多就算啦

睇你sba個分決定

60-70

見過人sba90幾 綜合32/50就5**
另一條友sba52 綜合37/50lv4

因為佢對上 均字個到 話乜隻字字義係解平均 不過日常用係按事分 不係平均咁解 所以佢buy條女 所以我就覺得唔係不偏不倚 因為不偏不倚應該係話 你地各有道理 然後佢無特別再邊邊
揀不厭其煩係因為兩條友不停話中國公園唔好 佢都係咁解釋點解好

幫邊邊

我全科中文有3就ok 除綜合寫字我覺得其他都ok係咪唔使擔心

有無人

綜合個分會唔會調?
我拎60尾 但已經係全班最高分

原本有諗過呢點，但老師最後都係中立

講錯 係SBA個分

Band1會加分，band3會扣分
綜合考得好會加sba分

SBA得4X，今次跳樓都唔掂

如果4字頭，你綜合寫到識飛都無用

我諗我整合最多都係得11分
見解得6 7分
仆街啦
作文仲要好似唔係好扣到題

想問
個男仔唔知女仔做咩 係 F T 定 NG

補充:暑假做咩

綜合寫得好唔係會加sba個分咩

我答T

整合有11分
我有8分都好好

有提要寫喎

F
個男仔知

係 加幾分

見人37/50
Sba 52-->57

平時做開都有8 9分 仲要學校做開都係得60分鐘 今次比平時寫多咗好多嘢 所以我諗都會有10 11分
但係如果作文真係扣唔晒題就..

唔洗驚喎 我個陣sba都係得4x 最後出黎都有4

請問仲有冇人記得有邊幾題mc？

個題以管窺天揀左咩？

咩咩暑假，冇睇到成個學年

咁自欺欺人個條呢？
知唔知甲部幾多分？

A

有冇人係a?

好似揀左暑假同全年

me too, 本身想揀A，但係發現呢個好似準確少少

自欺欺人我揀左C
想睇下其他揀咩

話個阿sir暑假好有意義嗰題應該答乜
明知佢係講反話但係都唔知要答邊個選項

我呢個猶豫咗好耐
最後都係 女安心生活 老師中間

我都係功課 好驚錯

幾時會有篇文言文嘅解釋
有無人可以講下個主旨聽 唔太明

揀左同學

同範文差唔多，都係順應自然，不以其道得知不處之嗰啲

女仔同老師唔係一樣係中間咩
老師話支持女仔嘅看法
跟著我就兩個都中間

你對唔住你個名

唔撚係掛

*得之

有人話老師有人話功課 我聽多次都唔確定

因為我見條女係-ve性格嘅人，無理由會揀掛住學校 老師 功課

咁尋日咪有兩題三式判斷問孫叔敖啲行為合唔合乎循其道由其方嘅
我兩個都揀錯誤

同埋順應自然同不以其道得之好似係兩樣嘢黎

係，兩個concept都有講
唔知有無記錯

我知一個係仁，一個係道

循其道由其方係好定唔好
我理解係唔好
雖然你會因此有好多錢 好高地位
但係你會不辨禮義就接受一啲野 你唔會話自己係貪 （因為你認為係天命 上天比你）
爾循其方，由其道，雖祿之以千乘之富，舉而立諸卿大夫之上，受而不辭，非曰貪也。

我到而家都唔知咩叫兼論

整合係咪言之有理都ok

我篇野無寫到用之不由其道
而且係寫如不循其道
所以我個陣解呢到個道係道義
以為佢過要合乎道義行事...
係咪考評局改過黎印
定淨係我咁印
唉屌 巴打個解釋啱啲

啱啱check返，原來我篇嘢都冇。我嗰段係上網搵

9up，各位點睇

點算寫左擴闊同學視野同更加認識香城

體驗漁村文化點樣認識香城？
以小見大？

算了 溫通識
各位手足 捱埋呢幾日
我23號就最後一科了
終點快到了

認識香城歷史，以前捕魚為生

睇完Hk01搵嗰啲中文老師分析
發現語境分都出事

Hk01

了解古老香城人民嘅生活智慧...不斷吹到加深認識香城文化

佢個focus位唔係漁村文化咩

點名
大家有冇用公廁諺語 讀萬卷書不如行萬里路

其實係重要性係咪即係閱讀材料上面態度個啲野？

30

hk01話因為大家都係平輩，語氣唔使咁謙虛，反而要略帶權威
既然係平輩，點解又可以略帶權威？

經一事蔡一智 全力以赴做到最好

重要性應該係拓展部分黎
由態度既內容推論到為何重要

屌我寫左以上乃個人意見 如有錯漏請多包容 但又有時寫同學宜xxxx 希望同學xxxx 好似精神分裂咁

因為佢係主席？

好彩醒唔起你句野 唔係又會想插爆自己唔識寫個赴字

呢點錄音有講

屌係喎 醒唔起

咪講左不卑不亢 hk01 on99

讀萬卷書不如食萬寶路

好期待快啲考完去玩

關我撚事

抒發下期待啫
考完一科中文已經無咩心機溫落去 淨係諗玩

好惡

吾知，我抄佢宣傳單車果到寫嘅認識香城文化

佢年年都不卑不亢

唔你老母呀

係囉，但年年啲呀sir都教人寫謙虛啲

寫畀同學喎，謙虛同睇低、低聲下氣係上行用
你諗到嘅嘢，你同學都諗到
大家能力差唔多，唔係睇低

屌28

我都寫咗差唔多嘅嘢 ，不過第一嚿唔係完全用資料四嘅細節，因為我見第一嚿個細節好似得一個point
另外代fd 問
如果整合拓展，拓展時冇寫發揮團結合作精神 有助自我成長個啲 係咪等同唔中marking同離題,拓展個5分唔會有

呢個應該係 個part整合嚟

我寫咗清末重臣曾國藩個句 坐這山望那山一事無成 唔知過唔過到骨呢

無2千 字好難上3

關咩字數事，中內容就得
見過2000字內5**

我開頭都類似係咁，我係因應走出教室學習日即將開始，為了能讓同學們瞭解何謂....特意撰寫此信說明...

關咩事
大把冇2千都上左5

句文言點譯?

點解仲討論緊Reading
溫LS啦

LS唔溫都得啦

屌呢個係私函 緊係要祝頌語
但公開信係公函 唔使祝頌語

大大隻字寫住公函喎清

幅圖大大隻字寫住公函

唔知叫咩少
話考完門口接佢

自膠

何慧微指考生須在資料作選擇，配合相應的學習態度與活動，「考生有時選擇困難，未必找到好發揮的資料」。至於格式方面，則不需要使用祝頌語，但須有稱謂、署名及日期。

其實好難判斷
佢同時都冇提過鍾意
專心聽日通識算啦

但公函日期會寫右邊咩

否

我寫咗T
雖然個女仔係諷刺緊個老師

今日個上款係咪一定要係全體同學?
各位同學得唔得

本身揀咗暑假同全年
但段尾靜宜解釋咗管窺天嘅意思所以我揀咗A

我冇記錯老師好似係平均分配
因為佢只係支持個女仔其中一個論點
但係佢唔支持佢將休息嘅時間放晒係暑假到
所以我就覺得佢嘅意思係要將學習同休息平均分配

仲要多謝劉老師一路嘅協助喔

我寫不偏不倚
因為佢無特別幫邊個

老師個題唔係不偏不倚？
佢話支持條女既睇法之後
條女話 睇下 老師都支持我訓教
之後老師話 咁又唔係 佢只係支持佢既想法
但唔支持佢既做法

唔係啊嘛？
佢都無話你係最高年班
按年齡計應該有可能有人大過你，同埋通常啲公開信見都係寫謹啟

我反而想知中國園林嗰條，基本上佢3個選項都有up過出黎

但畀埋同級、低年班睇㗎嘛
平行

我係自然

咁基於俾低年班唔寫謹啟
咁如果俾大過自己嘅睇咁點算？
究竟係咪就咁寫 xxx示

我都係自然

融入自然
因為寧樂行喺度質疑中國園林係人工園林冇野好睇
然後老師反駁番佢話中國園林將大自然同人工融合得十分好，令人觀賞嘅時候都唔覺得係人工做出嚟

仲有mc第一條，有啲人話掛著功課，但係我寫老師
因為佢係講到啲功課發夢都會煩住佢，應該唔會係掛著啦

點解可以咁勁記得曬

A係咪只睇表面而唔分析
仆街 呢題揀咗D 只睇暑假唔理全年

我揀左C 因為佢對上 均字個到 話乜隻字字義係解平均 不過日常用係按事分 不係平均咁解 所以佢buy條女 我就覺得唔係不偏不倚 因為不偏不倚應該係話 你地各有道理 然後佢無特別幫邊邊 無自己意見
揀不厭其煩係因為兩條友不停話中國公園唔好 佢都係咁解釋點解好

我都係老師
因為我覺得牽掛呢兩個字扣落老師嗰度好似比較適合

我係記得自己點解揀嗰個答案但係唔記得MC逐條問過啲乜嘢
局部性失憶

啟咪全部都得囉

更何況，公開信只係畀同學睇咩
校長同老師都睇㗎，不如寫埋敬啟啦
上行嚟Tim

佢錄音有提過封信嘅對象淨係本校嘅學生，淨係學生

佢最後講到明係自然

你認為校長會睇唔到？

穩陣啟咪幾好

其實啲答案真係揀邊個都啱咁款 好難揀
btw佢唔係by條女，佢後尾有反駁話 淨係訓覺都係唔得
同埋最重要嘅係叫我地綜觀全文，成個錄音黎睇劉老師對兩個人都有讚有彈，所以我覺得係不偏不倚多啲

係咩

Yup

Same here Ching

死咗

其實你係咪痴線
錄音都講明封信嘅對象係淨係學生，你依家咁講話校長睇唔到我都唔知點駁你 人地錄音都講到明你又要特登講到咁多個可能性有咩用。。。正正因為咁多可能性所以先要用錄音嘅說法做最終依歸，咁錄音都講明係學生睇，你又要作啲可能出黎

即係18禁電影講明唔俾18歲以下人睇，咁你係咪諗住駁啲人話未成年人可能有千萬種方法睇到，然後成個世界就唔俾拍18禁電影？

我死綜合

又過份解讀？
錄音內容係話劉老師多長協助所以先要多謝，我夠可以話咁嘅用意只係想俾學生知有呢位老師協助過 唔一定係要寫俾個校長睇

唔緊要 我都錯格式 急到連日期都漏咗
見解又寫唔晒 下年19中文見

整合拓展寫左良好態度好處後再寫個活動點符合同點培養學生有良好態度係唔係已經玩完

冇帶到落去講重要性？

yo

講左個態度對學生的重要性但冇講到對個活動的重要性

100% same

照佢咁講法我可以話份嘢有機會絕密流出，所以要寫嗰時要就晒全世界嚟寫

想問下幾條意見

第一條 係老師定功課
我老師
第二條 靜宜鐘意植物學F T NG
我錯誤
第三條 樂行知唔知靜宜放假做咩F T NG
我錯誤
第4條 劉老師既假期好有意義 F T NG
我錯誤
第五條 均 係咩
我就老師同靜宜中間 樂行右
好 模稜兩可 好似啲答案

Sad

2019dse再見啦你啲答案

就係冇提過先揀ng

建議大家唔好咁認真睇呢到啲comment
就算睇都唔好當人地講既啱哂
最後點改冇人知
凝住凝住搞到自己冇狀態仲衰

啱
我依然堅信功課是正確的

係有心考試而家就溫緊通識啦
仲上嚟連登呦咩

吹吹

Yy子弟？

林狗

題目話寫畀全體同學，你話就高年班而用謹啟
唔知邊個先係為駁而駁呢？
咁低年班又點呀
高年級對低年級謙恭？咁樣又啱咩？
咁樣係過份謙恭，連高年級對低年級都謙恭，有問題呀
你係中五咋，唔係大過低年級好多㗎
同對住低年級講自己嘢係淺見冇分別
你唔係都駁緊咩？

用啟咪夠囉，大家都係同學

啱啊 都唔知佢jm9
如果佢係今屆考生我真係勸佢自求多福 份卷個分數唔知點

可能第日寫私人信件個開頭變做 大家好！因為份嘢有可能會流出

你又jm9啊？？？我依家唔係講緊你呢個問題啦已經 明唔明白依家發生緊咩事同講緊咩啊？

我個例子係錯，你亦唔係啱

你話聆聽冇講係最高年級，你又何嘗唔係諗可能性咩？

「謹」有恭敬、慎重、謹慎、嚴謹等幾個意思，在書信裏使用，一般 放在動詞前面，用來修飾動詞，表示恭敬之意，如「謹啟」、「謹覆」、 「謹具」、「謹祝」等。

其實唔一定要係對住大過自己先用謹啟，有成幾個意思，呢啲信件比較嚴肅，公式啲嘅 都可以用謹啟

出喺學生報有幾嚴肅？

啱啊 題目的確無講明我地係咪最高年級，佢無指名，所以要做得全面，推測係合理，因為佢有留位俾我地自己諗，所以希望可以做到顧到曬大部分人

但係你嗰個就唔知jm9啦 錄音講明淨係俾學生，已經封左個推測餘地，已經講到明，咁你做乜仲講校長睇到

咁你今日份嘢用咩語氣寫？

其實學術有討論係唔錯
只不過點睇都好，考評局冼我地一鑊啦 公開信無出過 學校都無教過 diu

原來巴打咁勁
我真係錯喇，對唔住
不如11/7交換下呢份卷嘅等級？

你見我上面咁著重平行就知啦
咪不卑不亢，有啲關懷同互動咁啦

不了 照你字面意思係你要同我交換分數

可能其實係兩個唔改考既人係到擾敵

我哋兩個已經完了
更何況答案係點，你都唔會改到
或者唔評呢點/兩個都得呢
讀通識啦你

上年考完綜合瘋狂討論

最黎綜合5**救我全家

話說劉老師係順聯會李兆基個鄧狗公
聽到佢把死人聲就忟

仲有個閪畫框

活動內容

睇返份卷: 態度應該2分(名+後面嗰段嘢) , 活動名1分

1+2+5

考完就咪鬼討論啦 上年我考完又寫唔哂 又聽唔足 考完sad 左成日 咪又5* 專心溫之後啲科啦

類似方向嘅野

手足尋日話你9up個句我收翻
sor